\begin{enumerate}
  \item \textbf{Calculer la longueur $FG$.}

        La longueur de l'hypoténuse $FG$ d'un triangle rectangle est donnée par le théorème de Pythagore :
        \[
          FG = \sqrt{FE^2 + EG^2}.
        \]

        Calculons $FE^2$ :
        \begin{align*}
          FE^2 & = (5 + \sqrt{3})^2             \\
               & = (5 + \sqrt{3})(5 + \sqrt{3})
        \end{align*}

        En utilisant la double distributivité :
        \begin{align*}
          (5 + \sqrt{3})(5 + \sqrt{3}) & = 5 \times 5 + 5 \times \sqrt{3} + \sqrt{3} \times 5 + \sqrt{3} \times \sqrt{3} \\
                                       & = 25 + 5\sqrt{3} + 5\sqrt{3} + 3                                                \\
                                       & = 25 + 10\sqrt{3} + 3                                                           \\
                                       & = 28 + 10\sqrt{3}
        \end{align*}

        Calculons $EG^2$ :
        \begin{align*}
          EG^2 & = (5 - \sqrt{3})^2             \\
               & = (5 - \sqrt{3})(5 - \sqrt{3})
        \end{align*}

        En utilisant la double distributivité :
        \begin{align*}
          (5 - \sqrt{3})(5 - \sqrt{3}) & = 5 \times 5 + 5 \times (-\sqrt{3}) + (-\sqrt{3}) \times 5 + (-\sqrt{3}) \times (-\sqrt{3}) \\
                                       & = 25 - 5\sqrt{3} - 5\sqrt{3} + 3                                                            \\
                                       & = 25 - 10\sqrt{3} + 3                                                                       \\
                                       & = 28 - 10\sqrt{3}
        \end{align*}

        Additionnons $FE^2$ et $EG^2$ :
        \begin{align*}
          FE^2 + EG^2 & = (28 + 10\sqrt{3}) + (28 - 10\sqrt{3}) \\
                      & = 28 + 28                               \\
                      & = 56
        \end{align*}

        Donc, la longueur de $FG$ est :
        \begin{align*}
          FG & = \sqrt{56}          \\
             & = \sqrt{4 \times 14} \\
             & = 2\sqrt{14}
        \end{align*}

  \item \textbf{Déterminer l'aire du triangle $EFG$.}

        L'aire d'un triangle rectangle est donnée par :
        \[
          \text{Aire} = \frac{1}{2} \times \text{côté}_1 \times \text{côté}_2.
        \]

        Ici, les côtés de l'angle droit sont $FE = 5 + \sqrt{3}$ et $EG = 5 - \sqrt{3}$. Donc :
        \[
          \text{Aire} = \frac{1}{2} \times (5 + \sqrt{3}) \times (5 - \sqrt{3}).
        \]

        Calculons le produit $(5 + \sqrt{3})(5 - \sqrt{3})$ en utilisant la double distributivité :
        \begin{align*}
          (5 + \sqrt{3})(5 - \sqrt{3}) & = 5 \times 5 + 5 \times (-\sqrt{3}) + \sqrt{3} \times 5 + \sqrt{3} \times (-\sqrt{3}) \\
                                       & = 25 - 5\sqrt{3} + 5\sqrt{3} - 3                                                      \\
                                       & = 25 - 3                                                                              \\
                                       & = 22
        \end{align*}

        Donc, l'aire du triangle $EFG$ est :
        \begin{align*}
          \text{Aire} & = \frac{1}{2} \times 22 \\
                      & = 11 \text{ cm}^2
        \end{align*}

  \item  La hauteur issue de $E$ coupe le segment $[FG]$ en $H$. Nous savons que l'aire d'un triangle est également donnée par :
        \[
          \text{Aire} = \frac{1}{2} \times \text{base} \times \text{hauteur}.
        \]

        Ici, la base est $FG$ et la hauteur est $EH$. Nous avons déjà calculé l'aire du triangle $EFG$ comme étant $11$ cm$^2$ et $FG = 2\sqrt{14}$ cm.

        Utilisons ces informations pour trouver $EH$ :
        \[
          11 = \frac{1}{2} \times 2\sqrt{14} \times EH.
        \]

        Simplifions l'équation :
        \[
          11 = \sqrt{14} \times EH.
        \]

        Donc, la longueur de $EH$ est :
        \begin{align*}
          EH & = \frac{11}{\sqrt{14}}   \\
             & = \frac{11\sqrt{14}}{14} \\
             & \approx 2.94 \text{ cm}
        \end{align*}
\end{enumerate}